發覺連登經常有人抹黑香港傳媒

商台懷疑把整條新聞抽起，原有的新聞連結已無法接上。Google網頁截圖

商台現時的報道已刪除「要求港媒勿成為干擾內地政治基地」一句。商台網頁截圖

據知廣播處長梁家榮也是團員，港台報道也未見最具爭議的一句。港台網頁截圖

【新增多間港媒聽命中聯辦河蟹報道】香港傳媒高層訪京團今日在北京，與中央政治局委員、中宣部部長黃坤明會面。訪京團代表、星島集團CEO蕭世和向傳媒表示，黃在會上表明，希望香港媒體不要成為干擾內地的政治基地，又指香港實行「一國兩制」，是「一國」的原則下才生出「兩制」。無綫新聞當時直播蕭的訪問，多間傳媒包括商台亦有報道，但據了解，有中聯辦官員稱，希望香港媒體「唔好成為一個干擾內地政治嘅基地」屬內部言論，不應公開，多間有高層隨團訪京的傳媒報道此新聞時，隨即抽起這一句，甚至將整段新聞抽起。

此訪京團由蕭世和任團長，蕭在會後接受傳媒訪問時，無綫也有直播，從畫面可見，一眾站在蕭背後的高層，當時未有對蕭的言論有異議。惟有傳中聯辦「下旨」後，商台和《經濟日報》旗下的網媒《TOPick》，懷疑把整條新聞抽起，原有的新聞連結已無法接上，其中商台最新的報道，僅採用蕭世和的相片，內容來自通訊社，未有引用蕭的說話。而《信報》的標題，則將「中宣部冀港傳媒勿成干擾內地政治基地」，改為「中宣部冀港傳媒推動香港融入內地發展」。據知廣播處長梁家榮也是團員，港台報道也未見爭議一句。

訪京團成員包括無綫助理總經理袁志偉、有線電視執董趙應春、《信報》總編輯郭艷明等。蕭世和會後先指出，黃坤明席間主要肯定香港人和香港媒體，指香港是獨一無二的城市，此外，黃亦表示對粵港澳大灣區的發展有信心，相信大灣區會成為世界第一的灣區，同時反駁香港「被規劃」、「被融合」的說法是誤解，因為大灣區規劃是把最富裕的城市「加埋一齊」。

被問到有否談及香港外國記者會(FCC)副主席馬凱事件時，蕭世和就稱黃坤明提到，希望香港媒體「唔好成為一個干擾內地政治嘅基地」，但沒有談及具體個案，蕭再表示，黃反覆重申香港實行一國兩制，「有一國嘅原則之下先至生出一國兩制」。另外，蕭亦指黃希望香港媒體恪守一國兩制原則及發揮正面作用，例如多採訪報道大灣區的內容，他亦向黃反映香港媒體在內地的採訪困難。

立會補選新聞，《蘋果》一網睇晒

【集體跪低】多間港媒接旨中聯辦 抽起中宣部長訓示高層「不應干擾內地政治」報道

假新聞 點解要抹黑香港傳媒

成班狗奴才

高度自治就係比你地依班人敗撚晒去

香港傳媒需要人抹黑嗎？

連登仔話連登仔抹黑香港傳媒

連登仔話連登仔無話連登仔抹黑香港傳媒

發覺連登成日有人想抹黑香港傳媒

LIHKG @ Android

是其是 非其非
呢鑊881係仆街 好彩仲有蘋果
但係上面個post亦都係事實

香港傳媒，只係笑話

香港傳媒既質素追上台灣妓者，其實已經係不爭既事實